見女朋友家長有咩要留意

第一次見女朋友呀媽
我同女朋友都係大學生
有咩要留意同準備

咁快去到談婚論嫁喇咩

大家學生，最緊要似返個學生唔好扮老積
講到自己幾有事業心，幾咁上進，打算娶個女咁款就仆街
人地成熟聽上黎只會覺得呢個細路未見過世面，就好似嗰個急不及待好想玩玩了個痴線佬一樣

之後如果出去食飯要埋單，胡亂爭住請又係on9，記住你係學生，在情在理唔到你俾，對面家長俾你請反而冇面
但如果食飯係得你，你條女，對方父母，全枱三至四個人，雖然照道理唔應機你俾，但你作狀都要爭下埋單，俾機會人地勸退你話第時你做野搵到錢再請uncle auntie, 你有風度，對家有面，大家好落台

但如果對家成家黎哂，有細佬細妹阿姨乜乜柒柒五至十個人，照道理對方長輩會主動埋單，你可以提出不如你都夾返份，等對方開價，唔好自己計人頭，唔好用提問方式問自己駛唔駛夾，直接用「不如」提出你都想夾，而照計對家父母應該都會叫你收埋

至於上門食飯，除非女家有工人，搬手開飯搬餸裝飯收飯是常識吧，通常對家父母都會叫你坐低，但呢啲小事位可以堅持下，話自己屋企做開，除非對家好堅持話唔駛，如果唔係都應該要參與。如果你有份幫手收飯，可以問伯母多句駛唔駛幫手洗，通常伯母都會勸退，呢啲位無謂爭，但你已經留左個好印象。至於餐桌禮儀同要讚伯母手勢呢啲基本野，我就唔多講，但提提你可以食飯時先讚一次，臨走再讚一次，真誠度up

最後送禮編，身為學生都要送，尤其就過年，同你女朋友傾下送乜夠得體窩心，但唔好太名貴，記住你係學生，送名貴禮品例如人參之類太作狀。諗唔到嘅話而上門探訪可以送果籃，大方好睇，買盤貴少少，食落好食但貴左都唔知。至於出去食飯，最盡送平啲嘅即食燕窩，最緊要便攜大方，比較少人唔食，同唔係真係好名貴

在職人士見家長最緊要闊綽，去豪華餐廳，食貴野唔好計住計住，一定要搶到埋單，送名貴禮物。但你係學生，做返一個學生應有嘅身分，青澀謙虛，但要不失風度同體面，呢個平衡要自己小心啲拿捏，祝你好運

短短一文揭盡華人文化精粹

畢身受用

高質

高質！

帶籃球？

正評俾編文

高汁

正評俾巴打個留言的

好有道理，但消解我會當潮文咁睇🙈

Cap低俾男友先！

精華

夠曬虛偽

咁如果見男朋友家長又應該點好

篇文應該攞去做dse範文，文句通順得黎又幾中化

以為係潮文

因為呢種文化好撚虛偽

有錢大曬

睇哂篇文

lm

單身不受用

好勁

篇文幫左我好多

成日睇老母爭埋單
問佢點解要爭埋啲
老母就會講 大人啲野你識乜柒啊

篇文

咁啱啱出黎社會做野應該點算

好撚勁
又學到野

on撚9,
洗撚咁複雜,
你有無底?
有家底乜撚都唔洗做, 佢啊媽都會叫你中出,
無家底, 你請佢老豆老母叫雞鴨都無撚用
這就是現實

談吐真係睇餸食飯
開飯食完飯主動幫下手
夾下餸俾女朋友

駁唔到

學到野，高質

高質回覆唔讚唔得

但呢一代都仲未有辦法擺脫 到我地做父母可能得

門當戶對就睇呢d架啦
btw正評比篇文

最閉係D家長又好BUY呀嘛

勁

拎去參考

急不及待好想玩玩了

我試過食完飯幫佢地洗碗，點知俾條女鬧，話做乜攞左佢老豆唯一嘅運動機會

高質回應 一世受用

黐撚線值得上網典，留芳百世

篇文好撚勁 仲要有晒唔同場景同點應對 畢生受用

利申 無囡

留名

同問

好高汁 長知識了

值得參考

伯母問你住邊你會點答？

屋企

如果我一早睇到呢編野......我就唔洗

留比男朋友睇

第2位巴打

有冇打工仔篇

其實篇野係標準答案，做左加分，唔做其實無乜野，因為只要係比人嫌棄，乜野都可以係籍口。This is CHINA, welcome.

帶齊疊樓契就得

巴打到底你見過幾多次家長

難得一見 高質回post
跪求打工仔篇

無錯, 有時呢啲野....
乜都未撚做未撚見面已經比人老母ban 撚左

在職人士講多d得唔得

試過做到足，ex返去果時比老母的左入房，話你男朋友做戲就叻，但將來養得掂你咩？香港愛情，真係唔關禮儀事，所以巴打學下野係好，但唔好過份期待做足禮節就過關⋯⋯

好虛偽
我鍾意

第一次上連登真係學到有用既野

高質文

呢d野我中學就識

流明再悅

著整齊校服

正評俾 左巴打

有冇打工仔詳細版

神文 請受小弟一拜

巴打篇文

單身人士表示真係學到野

我都識，但冇女Ａ０

正皮比呢篇文

乜都冇買

正評俾篇文

前段寫得非常好，但最後一段在職人士我唔太認同

要記住，第一次食飯如果係你安排即係你請客，出去食唔洗送禮除非係cny，第一餐就豪食之後只能次次豪食返唔到轉頭，最好安排第一次見面係飲茶，地區叫伴侶問阿媽，最穩陣揀美心嘅酒樓，好食樓面又好睇，氣氛輕鬆時間短等佢問唔到幾多問題又唔洗講足三幾個鐘或者長期dead air，但最重要係價錢平晚飯一大截！

餐桌禮儀同扮細心唔少得，揀個靚位俾兩老拉埋櫈俾伯母，仲要大聲講呢個位睇電視清楚/唔係風口位/路口位啱兩位坐，再問伯母世伯想飲咩茶再叫佢地隨便劃點心紙，你同伴侶負責洗杯洗碗，所有人起筷你最後先夾野食，中途派tempo，最尾你舉手叫埋單對單同俾card，俾card佢地睇唔到你俾幾多tips免尷尬，送埋佢地去車站目送上車就perfect。用餐後想甩開佢地就話要去買返工皮鞋，兩老應該會識做俾你地二人世界。

如果第一次係上對方屋企食飯，買時令生果就得，唔洗買果籃咁嚴重，慳家嘅伯母一定知道就咁執生果同果籃價錢差好遠，日本生果果欄買平好多，買$200-400就夠，加多支百零蚊紅酒就fit晒。都係幫手開飯執碗之類，切記唔好飛象過河、啜筷子、食野集集聲、飲湯啜啜聲、講多過食，食完留喺飯檯等幫手執碗。

記住，兩老生日唔好送禮物，請佢地一家幾口去食中價酒樓晚飯就夠，各方受惠唔怕禮物唔啱心水又唔洗大出血，遇著貪心嘅伯母就請飲茶，費事佢叫埋姨媽姑姐食你一餐勁，雙方家長見面就去中價飲茶或晚飯(女家係中產、有錢人就食中高價up)。人係貪心嘅，突然食平咗佢地會覺得你縮骨，千其唔好為搏伯母一笑洗濕個頭用錢解決，見你闊佬將來佢收禮金double都唔奇。一句講晒「唔好充大頭鬼」！

Lm，我都驚緊要上女友屋企

畢生受用

好高汁

夠晒虛偽

唔洗驚，除鞋入屋後大聲叫人，坐梳化時唔好太pair，去廁所瞄準射，洗手唔好搞到周圍水，臨走講句多謝世伯伯母就ok

問題係女友同家人關係麻麻地

原因？請佢地飲餐茶應該會順氣d

篇文好高汁

跪求出黎打工無耐錢又唔多一個既攻略
係咪應該同學生篇相差無幾

第一個回覆真係好緊要 如果第一個回覆係on9 就會成個post 即刻on9

btw 正皮咗

好耐冇見高汁Comment ,自己打嘅？

出黎打工,
呢啲野無撚用架,
信我啦,
學生拍拖時, d 家長咪會話, 幾好家教wo,
因為佢地唔會預你地結婚呀嘛,
到大家出黎做野, 到談婚論家既時候
好彩既咪笑到完埸, 唔好彩既, 黑成程面
最後返到去咪 "啊女, 諗清楚好"

請飲茶啱晒你

原因係因為佢地舊時對我女友差，但我女友勉勉強強當佢地係一家人，宜家大個揾到錢又唔想佢地冇依冇靠咁……所以我都唔知我個角色去做，對佢地個態度要跟女友定對要對女友父母好似自己父母咁

唔洗諗咁多，當佢地係唔熟嘅普通朋友先，當唔當係自己父母咁都好睇雙方夾唔夾，夾嘅當然可以，唔太夾當佢係親戚就ok，我好反對女婿新抱俾錢討好外家夫家，自己父母自己俾，冇錢銀瓜葛嘅關係係最好

咁上男朋友屋企呢？

咪一鳩樣
將個男仔轉做女字睇囉
面對師奶伯母話題圍繞住煮野同cctvb就得

高汁 巴打加油

一個post有兩篇高質文

Bookmark 比個孫睇

點解你咁勁識呢啲人情世故，我呢啲廿幾歲毒L都未識呢啲複雜相處，人際關係…

On9 文化

本身諗住睇人9 up 點撚知比個高質user秒撚左

嘗試代入唔同角色去諗，留意下該角色嘅人物特點就會略知一二，頭兩三次見面係了解對方喜好好時機，之後再塑造個人影像就事半功倍

岩岩出黎做咗幾個月有冇

師父請受徒兒一拜

有私樓都有雞俾食

樓主消失左

依家大學year3差唔多見家長
好撚驚
仲要我同佢拍左4年拖

依樣真，如果第一個覆埋d on9野，成班小學雞就上晒水回埋d以為好好笑既垃圾

如果女朋友老豆老母因為錢銀問題交惡
雖然同居但係十幾年冇講野
應唔應該撮合佢地？

講得好好

篇文我要print出黎貼係床頭當莫生氣咁睇

一家唔知一家事唔好理咁多，唔好擾亂佢地十幾年生活模式

屌佢老母

小心行事

正評比你既

若果識左十年以上未見過家長即係代表乜？

正皮

夾番份呢野真係諗唔到
高汁巴打!

推上去

以為潮文黎
點知咁認真高質

好撚長呀 quote撚夠未

好想問
如果女仔上男朋友屋企，係咪最好要洗碗？
我自己屋企係乜都唔洗做
好唔想洗

當大家認真討論談婚論嫁，你就係度嘈啲芝麻綠豆嘅小事，要玩就返紅登啦

嘩屌呢篇要keep低

正皮留名

帶銀行statement

真係睇到要跪兩跪

篇野係正
但你班仆街quote撚完未

正皮化比你既

高質，詳盡嘅回覆 係日常嘅情況下非常實用
我諗直到爆post都未有回覆可以與之相談
請受小弟一拜

記住問伯母有冇雞脾食

正皮是俾留言的

篇回應真心正 但哪有女

高質騎劫

Lm

留名 雖然應該用唔著

如果伯母唔係整親手你千撚其唔好洗碗，幫手開飯執碗抹檯泊櫈已經好足夠，一來唔合情理，二來洗唔乾淨打爛碗就柒到喊

篇文真心高質

諗住買d 名貴生果再加個chesse cake 飯後食
新年去邊買到靚生果？

果欄，平過出面好多
芝士蛋糕老人家唔食，買個溫室蜜瓜/日本士多啤梨加支紅酒夠晒冧世伯同伯母

好高質

好想賜酒
高質啊 巴打
有社會人士版？
（雖然連女友都未有）

秒

估唔到今日香港人要上連登先識呢啲基本禮儀

Btw 正皮俾篇文

其實見家長了解到對方成長背景同家庭觀念，真係要花心機嘅一件事黎，做好篇文講嘅野只係入場券

留名學野

篇文滿分
我當年見都係咁上下做法
到宜家都一直相安無事
不過 女朋友屋企人都好易相處

同問 想聽多幾位巴絲意見
雖然唔憎洗碗 但又唔係結左婚走去洗人地啲碗又好似以後都要照洗咁
不過一個星期住兩三日 洗碗好似都好合理

屌梗撚係要提出你洗啦，人地煮埋俾你地食仲想點？
唔想洗都講得出

有冇雞脾食

諗住以為係膠post,點知原來係高質post
講真最緊要都係執生,學生既就講下未來有咩打算,但唔好講到買樓咁長遠 最多都係講未來會讀書定係做野,雙方了解下就算,見多幾次先再講遠d詳細d

正皮係畀二樓既

雖然呢世都冇乜可能有拖拍, 但都獲益良多

正評是俾高汁文

嘩屌 我過幾日就要去

讚還讚 但唔好再引用好嗎
篇文咁長 個個都引用 要拉勁耐最後得個表情嘅回覆都唔知做乜

估唔到小弟篇文咁多人欣賞，大家睇完覺得有用小弟都好欣慰，有絲打問有冇女士篇，畢竟我係男人個體會始終有距離，但都盡量分享下睇法

絲打見家長，大boss 一定係未來奶奶，婆媳關係係世上最矛盾嘅關係，比起女婿同外父外母嘅關係更複雜，所以真係要處處小心。而首先我地要知啲奶奶點諗野，一般黎講，(未來)奶奶唔妥(未來)媳婦，都離唔開幾個原因…

1) 女友雞味濃，或者蒸生瓜。呢啲感覺嘅主因通常係因為衣著儀容出問題，其次先到談吐嘅影響，記住世上所有奶奶都鍾意乖乖女，背心短褲短裙低胸收埋是常識吧，摟屌高跟鞋都係高危item，舉止要盡量淑女，唔好顛顛得得，但如果你生到天生一副MK格…我都幫你唔到。

2) 女友懶。所有奶奶都好怕新抱唔識做家務，佢地會諗如果日後一齊住，要照顧埋你固之然唔撚gur。即使唔會一齊住，自己個仔要變工人服侍你，作為阿媽都唔好受。你諗下自己個仔平時喺屋企做開大爺乜都唔駛做，同左你一齊要幫你拎袋洗底褲之類，阿媽點會接受到。

3) 佢覺得女友係黎搶走自己個仔。呢個point係造成好多矛盾嘅主因，但好多奶奶都未必意識到自己有咁呢個諗法。所有阿媽心底都有一個恐懼，就係無論自己個仔幾純幾乖，都會擔心佢有一日會受老婆唆擺而唔要自己，佢地會仲會特別留意啲新抱趕奶奶出街嘅新聞，然後記一世。所以女朋友即使乜撚都冇做，喺奶奶個潛意識你都有少少敵對立場。如果個仔對你特別好仲會加劇呢個諗法，例如男友成日送名貴禮物同請你食飯，再加上個仔連條毛都未送過俾阿媽，我敢寫包單呢個阿媽實妒忌死。

我地而家知道啲奶奶係點諗之後，就要諗辦法化險為夷，喺呢餐飯要盡量爭取同未來奶奶溝通，透過溝通顯示你平時都持家有道，而且唔會搶走佢個仔之餘仲會做佢半邊女孝順佢。至於具體點做? 有一招好駛好用，就係搵位請教未來奶奶。

無論出去食定屋企食，你都一定會搵到機會請教伯母，上門食飯兼伯母親下廚更加係天賜嘅黃金機會。例如伯母炒左碟菜心炒牛肉，只要唔係太難食，你都可以好讚嘆咁問下伯母點煮得咁好食，D牛肉點整到咁林，仲記得加多句平時自己煮親都好韌。伯母俾人讚一定開心，你咁問仲可以婉轉咁表達到你平時有下廚，唔係懶惰新抱。其實個個話題都可以搵到位請教，無論家務定興趣，包括種花行山社交舞。有共同興趣，或者你表現到對佢嘅強項/興趣有興趣，已經可以瞬間拉近距離同有源源不絕嘅話題，對奶奶黎講，虛心嘅聆聽就係最恰當嘅尊重，但開個話題開得好唔好，突唔突兀，或者會唔會問著伯母根本唔識嘅野，就考功力。

基本上你溝通做得好，已經成功左七成，其他野例如出去食飯嘅就幫手洗餐具、上魚時扒鬆啲肉、食到一半反魚、湛茶等等要做到足，顯示你唔係懶憤女友。埋單都可以用「不如我都夾返份」呢招，顯示你唔係老溤，但注意有啲大男人家庭唔鍾意女人出錢，你話夾反而係唔識大體。最頭痛係你唔會知對方係邊類家庭，如果想再保險啲，可以細細聲同你男朋友講你都想夾一份，但細聲得黎要俾兩老聽到，然後等你男朋友當住佢地面前話唔駛。

至於上門食飯，幫手開飯收飯就一定要做，至於有絲打問要唔要洗碗，識做一定要主動提出幫手洗，但其實一般伯母都唔會俾你洗。但最高手嘅女朋友，係會食飯時同未來奶奶打好溝通基礎，建立好話題，然後食完飯等伯母話自己洗唔駛你幫之後，都仍然留喺廚房扮同佢傾偈扮有野請教，然後幫頭幫尾遞下毛巾抹下碗之類。如果第一次食飯已經有呢個模式，第二次食飯時連伯母煮緊飯都可以走入廚房一邊幫手一邊傾偈，你做到一定會有好好嘅印象分。

如果伯母唔俾你洗，佢自己又未洗住，或者有工人咁點? 除非男家家長自己走入房，否則你都唔可以同男朋友兩條友自己入房匿埋，你可以喺廳同Uncle Auntie 睇下電視傾下偈。BTW, 送禮都係要送，概念都係同男仔嗰篇差唔多，而且仲可以唔駛送得咁名貴。

最後提提你，千祈唔好成晚同男朋友卿卿我我，唔好有太親密接觸，唔好俾男朋友成日服侍你! 要記住阿媽潛意識會覺得個新抱係黎搶走自己個仔，你見我成編文個重點都圍繞住點同未來奶奶結盟，無非都係想係各位絲打表現到自己唔搶仔不特止，仲係黎做佢個女，呢個位做得好未來婆媳關係都會好好多。

總結:
下品表現: 串串貢黑面神唔識禮貌
中下品表現: 談吐正常，但只痴住男朋友冷落其他人
上品表現: 親近伯母之餘仲同男家其他家庭成員有交流，但做得唔會太刻意，唔會只痴男朋友

有新文

獨立開個po都得

範文一樣，唔需要討論

巴打受我一拜

梗係擦吓鞋

同佢地講:你地嗰女好撚好屌
又多水又緊又咩都肯玩
屎眼都肯俾我屌埋

高質

加埋你個名

中華文化嚟嘅

好撚高質

好撚癲

估唔到而家啲人連呢啲基本禮儀都唔識 連登user 低質

小生授教了

新潮文

推呀推呀推到上維基

啲華人文化既優缺點睇晒
巴打

巴打
可以出本書
相信好多人都想知多d依d野

重要Remark:
食飯埋單呢個問題，上面話夾都係話同對家一大班人，唔講清楚會伏撚左絲打。
至於只係對方父母、男朋友同自己食飯，點處理埋單其實冇標準答案
大家都可以討論下，但人少少就唔好夾錢
我覺得應該男朋友主動埋，請兩老同自己女朋友係最好睇
第一次女朋友主動話呢餐請uncle auntie 都唔肉酸
對面父母請，自己q埋手冇表示，多謝都唔講聲，我覺得最失禮

帶定隻白切雞以防萬一

完全唔洗討論

依位師兄 好似成日見家長咁 經驗十足

不得了
雖然未有男友，但學定先

學到野

痴線
好堅
好中pt
好多男仔啊媽都係仔控

獨立開post啦

巴打
留返將來要上男朋友屋企見家長用
終生受用

如果男方父母嘅興趣都係我唔識嘅，
可以點有效'請教？'
定係溫定曬書會好啲

岩岩出黎做野上男友屋企拜年送咩好？瑤柱會唔會太名貴

公開試範文
諗起以前果篇《請客的經濟學》

高人

咁啱初二要第一次去見家長 好彩有呢篇文

留名回帶學野